---
aid: 9025
zid: 608561
title: "看到有人在讨论继承问题，想到一个疑问"
author: deaeB
date: 2015-08-17 19:56:05+07:00
lastmod: 2015-08-18 11:58:00+07:00
---

deaeB 于 2015-8-17 19:56:05 发表了：

假设到了 500 废可以有力影响欧洲的时候，如果哪个狒狒（应当是穿二代吧）由于联姻获取了领地继承权之后王八之气一抖真的继承了领地，元老院会承认其个人对领地的私有随他处置还是强制接收之类？

虽然我觉得比较符合临高风格的结果是如果是块小破地就随你玩了，要是大了那就会在众人劝 shi 导 ya 下自觉自愿送出去自己当个挂名领主，这样大家都好做....乃至强行出兵帮该狒二代打继承战争减少叛乱度（这个属于临高同人风格）

---

Scat 于 2015-8-17 20:07:28 发表了：

那是以后的事了

---

小白之友 于 2015-8-17 21:35:08 发表了：

走一步看一步，不可能预见的太远了。

---

angel8th 于 2015-8-17 21:47:30 发表了：

_本帖最后由 angel8th 于 2015-8-17 21:49 编辑_

比如日本攻略，岛津家可是在元老院的羽翼苟延残喘的。娶个什么姬，要求这个姬的孩子在继承顺位上高一点，是个事儿吗？

p.s.&nbsp; &nbsp;岛津家可是正统的源氏一族。有实力的话，做将军是完全合法的。

---

bingbing305 于 2015-8-18 05:09:19 发表了：

_本帖最后由 bingbing305 于 2015-8-18 05:13 编辑_

任何继承封地都是只是荣誉头衔， 世界上只有一个元老院。封地总督将由元老院指定，除了一代元老总督可以有实权外，封地（殖民地）政府都将是殖民地议会+当地归化民官僚体系的延伸，总督不过是元老院意志的代表，主要负责联邦问责，只要元老院批准，总督可以作废地方议会的法规，解散议会，逮捕当地官员，宣告殖民地进入紧急状态，动员当地国民军。。。一代总督可以拥有元老院赋予地方军政大权，下一代自然要慢慢被剥离驻军指挥权，财政控制权和官僚任命权。二代元老想当实权总督的，可以去新殖民地刷经验。

---

liutom2 于 2015-8-18 08:24:37 发表了：

在元老院面前所有的国王都得跪

---

punishment 于 2015-8-18 08:45:01 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-17 07:07
>
> 那是以后的事了

现在小郭就有在广东地面上的个人声望问题啊。这跟女仆革命时候法学会调研报告里面提到的假设事件：土著送女仆给执委是量的差别不是质的差别。

解决方案其实也不难，所有土著赠予元老的私有财物超过一定价值的必须交公。如果是欧洲王位，欧洲王室处理这种问题已经很成熟了，让结婚的元老声明将王位和子女继承权全部上交元老院即可。如果该国想保留君主制则如英属印度例，元老院选派总督至该地任副王，到期换届。

---

Scat 于 2015-8-18 10:07:24 发表了：

> punishment 发表于 2015-8-18 08:45
>
> 现在小郭就有在广东地面上的个人声望问题啊。这跟女仆革命时候法学会调研报告里面提到的假设事件：土著送 ...

统治权肯定得归元老院，统治好了也得对地区统治者有所照顾，要不然谁还卖力干活。

---

月影松寒 于 2015-8-18 10:11:43 发表了：

土地是元老院公有的，就算是元老，也只是有使用权而已

---

punishment 于 2015-8-18 11:58:13 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-17 21:07
>
> 统治权肯定得归元老院，统治好了也得对地区统治者有所照顾，要不然谁还卖力干活。

小郭很适合回去干反特：这样谁在主席台拥护谁的人物不用担心他威胁最高权力，对慢熊系也是制衡。

技能背景没问题，直接任高职有他在广州的功绩也不会有人说什么。

---
